《２０４８》究竟過左2047之後會變成點?

「起來！不願做奴隸的人們！把我們的……」

。。。

「嗯......」

清晨時段的鬧鐘如公雞般吵嚷起來，溫刃權把鬧鐘按停了後，極不願地離開溫暖的床舖，走到窗前伸了一個懶腰，舒展一下僵硬的筋骨。映入溫刃權眼前的，是一座尚未復甦的城市，遠處是清晰可見的深圳市中央大樓。被玻璃幕牆包圍的樓身，輔以白色混凝土作框架及基座，把太陽光反射到周圍的建築上。大樓中部以上採用流線型的設計，頂部設有環型的空中花園，中下層則減少幕牆的數量。四棟較矮細的大廈圍繞著中央大樓的角落，五棟建築之間互相通連，令外觀形成一座牢不可破的堡壘，鶴立於周遭建築中，亦是深圳市的命脈。

近處則是一群平庸的矮樓，大部份由唐樓改建而成。清潔工人正為即將面對都市生活的街道作好準備，清理垃圾筒、打掃橫街窄巷及馬路。他們是第一階段起床的勞動人口，相對於他們，溫刃權顯然更幸福一些。他依依不捨地望向雜亂的被窩，然後緩緩的步向廁所。他很想回到溫熱的床舖之中，但是他也不得不克服朦朧的睡意，畢竟他還要上班。

溫刃權扭開水龍頭，右手輕觸的試探水柱，溫度已足夠令其精神為之一振。一道寒意順應着手部席捲全身，手臂的毛髮也不禁豎立起來——這是在嚴寒的二月中每朝也要面對的挑戰。溫刃權爽快地梳洗後，便回到房間更衣。他的工作是地盤總管，因此對於各式建築的設計和結構都十分熟悉，尤其是深圳市與新界北的銜接工程，畢竟他有份參與其中不少的工程。披上一件厚身的黑色夾克後，溫刃權回頭再凝望一下窗外景色，或是環顧著這間空洞的屋宇，整理一下衣服便出門了。

現在是……

２０４８年的「新港」

由於正值早晨時份，街道上特別冷清，也更顯寒風刺骨。即使過了農曆初七，街上仍瀰漫著一定新年氣氛，各式各樣的揮春依然張貼於商鋪鐵閘上，更有海量的巨型海報懸掛在大樓外側。

「党领导全国人民携手向前」、「全国各族人民团结万岁」等各種標語隨處可見。畢竟農曆新年的「慶祝週」普遍舉行一週以上，因此在清晨時份仍可看見新港青年軍作海報更新的工作，當中有老有嫩，以嫩為多，畢竟青少年軍始終是「教育」的重要一環。

小學會強制學生參與少年團的，而隨著學生長大至中學後則晉級為青少年軍。學校會透過暑期的夏令營「栽培」學生成為青少年軍，溫刃權亦無法倖免。不過一般來說都沒有「強制」的用詞，學生普遍都是自願參與的。

因為在教育制度下，學生都是愛國的，是否需要愛黨倒是較為其次，社會自然會安排其他事情活動令你不抗拒黨。

初晨總是溫刃權最喜愛的時段，旭日始旦，市街未醒。沒有人來人往、車水馬龍的街道，空氣更清新脫俗，配上和暖的晨曦更使溫睡意闌珊。相對於日常人煙稠密的時段，路上擠得水洩不通，連呼吸一口新鮮空氣都要跟別人爭得你死我活我似的。對於溫來說，初晨彷彿是為每日的工作打下強心針。

當然他仍是會想多睡一點。

溫刃權快步走進車站，透過電子卡入閘後眼見有列車到站，便趕緊登上列車。車廂內又是各款黨的宣傳及新年海報，同時傳來螢幕上新聞報導員的聲音。

亦只有這個時段及晚上時段才能清楚聽清螢幕的聲音，平常車廂擠滿的時候，你只能聽到的小孩喧嘩亂叫，或是主婦們互相吐糟著自己的生活、說說是非之事。相同之處則是他們總會扯高嗓子，漠視旁人地咆哮，也是溫刃權坐車時最討厭的事。

時間轉瞬即逝，眨眼便到達古洞站。古洞是新港政府舊有的東北發展規劃，已成為新市鎮一段時間。現時政府為銜接深圳市地區作進一步的建設，亦是溫刃權的主要工作之一。

而古洞新市鎮落成後，亦引來不少內地同胞來港，公屋輪候時間有增無減，加上樓價「安然如故」，新市鎮亦只成為了內地人的「溫床」。然而對溫來說，這的確是大有可為的商機。畢竟地盤終需工程才能飽腹，沒有工程建設，工人就沒有工作。所以溫刃權對於新市鎮的後續也不以為意，管他是內地人住還是狗住也沒所謂。

乘過穿梭巴士，溫刃權終於到達他的地盤。雖則時間尚早，但已有不少工人在搬運材料準備工作。

「權哥！」「權哥早安！」其中兩個工人察覺到溫的到來亦隨即打招呼。溫亦禮貌地點頭回應：「早安！工作要小心一點喔。」便走進地盤的辦公室中。開門後又見一名熟悉的背影在桌上收拾文件。

那人也發現溫刃權走進了辦公室，回頭笑著說：「刃權兄，這麼早啊？」

眼前此人是溫刃權所在的承建商老闆，自二十年前開始地盤生涯時已隨他謀生，看著他由判頭直到創立承建商投標工程，自己亦從中受惠，由科文(主管)晉升到地盤總管。溫二十年間一直忠心耿耿，成為了其得力助手。

「陳老闆，要是我沒準時上班，哪有人替你照料這裡呢？」溫刃權笑道。「你就別耍我啦，還是叫我大羽吧。」大羽搔著後腦不好意思地說：「我只是回來拿一下文件，你就加油啦。」話畢把文件放入公事包，便離開了。

其實大羽全名為陳羽生，不過偏好別人稱呼他為大羽，為人忠厚老實，且待人不薄。於口沒遮攔的地盤工人中算是一道清泉，而且地盤工人都是有話直說、真性情的漢子，這樣的工作環境使溫刃權不由得喜愛。

溫刃權脫掉夾克便開始埋首工作，不過以溫的職位來說工作量不多。普遍都是加簽一下需認可的文件、分配資源及檢查施工進度。而檢查進度亦由幾名科文代勞，除了下午一次親自巡查，基本上處理完文件後便可於辦公室安逸渡過。

這也算是辛勞了十多年的成果吧，溫年輕時也嘗過每天擔過百條鐵的日子，肌肉拉傷勞損是少不免的，但他因此練得健碩的身型。即使將近五十歲，身型亦毫不輸陣於年輕人，甚至有過之而無不及。

轉眼便過了午飯時段，溫刃權穿回夾克到地盤巡查。基於自身經驗的關係，巡工時總會特別關注工人的安全，尤其是偶有工人貪一時方便，付上千鈞重負的代價。於各行各業之中，地盤傷亡率可算是「獨佔鰲頭」。

不過在新年時份，地盤普遍施工較為緩慢，畢竟大家也不想互相「開年」來催促進度，氣氛亦難得和緩，眼前仿如有一眾悠然自得的老人。不過前車可鑑，通常只會造成及後的趕工不斷，但溫亦不好意思破壞此等片刻安寧。

回到辦公室後，溫迎來一群客戶高層及其助手。顯而易見，當中帶頭的是老闆，他一副龐大的身軀頂著禿頭，臉上皺紋不減其意氣揚揚的風貌。

手上配戴著名貴的腕錶及金戒，口中叼著散發出淡白煙霧的雪茄，於眾人之中確是獨領風騷，連大羽也要笑得像「烚熟狗頭」般來奉承他，當然很大程度上只是因為他是大客戶。

其後就開始例行的檢討會，大約解釋整體的施工進度予客戶，檢討進度緩慢的工程以及勉勵前線工作的工人。不一會兒就完成了所有議程，大羽歡送客戶離開後，走回辦公室拿起一罐汽水猛喝。

「真是有夠麻煩的，要不是他有錢，我肯定往他頭上砸鐵去了。」大羽吞下汽水後道。「你不是很自然嘛，笑得跟他的下屬一模一樣。」溫刃權走到大羽身旁，拿起一罐汽水與其暢飲：「我還以為你早就習慣了。」

「才不會習慣。」大羽斬釘截鐵道。「那些穿西服的人真噁心，人前人後不同的嘴臉，臉上總是笑嘻嘻的，背後卻想捅你一刀。你永遠不能在他們面前做自己，也不得不提防他們。」大羽又舉杯暢飲：「還是工地好，能暢所欲言。但是你踏入社會後，就不能避免和這些人交際。更別提你有妻兒要養的時候，就……」

大羽突然難以為顏，只顧著把汽水灌進喉嚨，彷彿要把剛才的說話吞回去。溫刃權亦默不作聲，氣氛頓然尷尬。二人只好自顧自地把剩餘的汽水喝完，室內只剩下吞嚥的聲音。

「我先走了。」溫首先打破沈默，走到壁架上拿起夾克。大羽揮手示意再見，卻在他離開門口時又道：「明天一起踢球吧，我們和二判的工人約好了。」溫刃權聞聲後停下腳步，面上一臉猶豫。不過也沒有甚麼好猶豫的，因為每逢星期六日溫都會去做運動，所以他爽快答應了。

夕陽西沉，天空被照得一片橘黃，由遠至近層層遞進成粉藍的海。溫刃權走的時候已將近六時。由於較平常的時候早下班，因此還沒有穿梭巴士，溫見路途不遠，便選擇步回車站。

地盤的位置相對遠離市中心，大約走十至十五分鐘才能回到車站，不過因提早下班，若溫走到行人走廊時也能避過密集的人潮。加上古洞北本來相鄰於鄉郊農田等大自然，市鎮周圍亦保留了不少綠化帶，使溫一路上都心曠神怡。

忽地，左邊樹林中傳來嗞嗞雜聲，本來平靜的溫刃權登時一怔，望向聲音來源，卻不見有任何異樣。溫本想不理會，繼續走回車站時，卻又傳來一細聲呻吟。「呀……」這次溫直覺有人，於好奇心驅使下逐步走向樹林。人總是敵不過好奇心，更遑論會思考細小的決定會帶來甚麼後果。

溫刃權逐漸走近，終於發現一名青年倚靠著樹幹，面色蒼白之餘更穿著奇怪服裝，乍眼一看像是病人服。「你需要幫忙嗎？為甚麼你會在這？」溫刃權善意地問。那名青年抬頭望向溫刃權，口中緩緩吐出幾字：「你……」

。
。
。
。
。
「你講乜撚野？」

第一次post文同寫文，如果文筆或者格式唔好真係唔好意思

覺得好睇既希望可以施捨下正評同回覆 覺得唔好睇或者有改善既地方都可以提點下小弟 希望有人睇

第一次po文就正皮會唔會唔係幾好

唔錯 繼續

比啲鼓勵好啲既

多謝支持 希望朝頭早會多返啲人睇

推

Push

溫刃權聞後一臉愕然，霎時之間像四肢僵硬般，沒有作出任何反應。那名青年見溫沒有回應，接續說：「好地地講乜春蝗語呀？呢度係香……」話未說完，溫刃權已迅速掩蓋青年的嘴巴，並四處張望附近有沒有目擊者。

「釣狸老帽狗命呀！雞姦呀！」青年受到突如其來的驚嚇，即使口被掩蔽仍奮力呼喊，同時試圖從溫手中掙脫。然而溫刃權沒有減緩力道：「白痴喔！你想活命就冷靜聽我說！」

雖然青年仍試圖掙脫，但礙於二人身型差距甚遠，也不得不屈服於力氣及痛楚之下，漸漸靜默下來。

溫刃權見青年冷靜下來後，開始說教起來：「你是沒有讀書還是怎樣？你的父母沒有教你嗎？」語畢便緩緩減輕力道，鬆開掩蓋嘴巴的手。

青年撫摸兩頰：「我有讀書……父母亦都教得我好好，咁請問宜家呢度係邊度呀？」「有讀書還說舊話？」溫刃權反駁道：「那你住在哪兒？我來跟你父母談一下。」

青年突然面有難色，彷似於腦海深處尋找記憶般。而他顯然找不出答案，只能躊躇地說忘記了。

此舉則引起溫刃權的猜疑，怎會有人連自己的住址也忘記？但他的神色不像說謊，而且不願意的話大可直接拒絕，何須另找藉口？加上憑藉其行為及衣著，可推斷出其背後的真相殊不簡單，彷彿靜待著被人抽絲剝繭。

因此溫作出大膽的決定——收留青年於居所之內。

「你先住在我家裏吧。」溫刃權說。隨後推著青年走向馬路，碰巧看見其服裝背上印有數目字「８」。為了避免沿路上引起途人的懷疑，溫脫下夾克並披在青年身上：「穿上它。」

「還有別在其他人面前說話。」溫警告，身上只剩下一件棉質的長袖衫抵禦寒風，談話間不忘觀察周圍。

青年難得順從地穿上夾克，但夾克穿在他身上顯得奇異，兩袖快要蓋過手掌似的。「你唔係想禁室培育呀嘛？」青年一臉厭棄地說。

溫刃權隨即以眼神恐嚇青年，以免他繼續說話。青年裝作無辜地把眼神移開，暗忖自己現在除了寄人籬下已無他法。

片晌，溫刃權於行人路上截停計程車，先把青年塞到後座再上車。

「麻煩你去上水水喜公館。」溫扣上安全帶後說，司機亦確認道：「水喜公館對吧？」「嗯。」溫淡然回應一聲，便開始呆望窗外的景觀，並不時回頭觀察青年。

司機見氣氛甚是僵硬，或是職業病發作，便主動打開話匣子：「不要跟孩子計較太多啦。」

溫被突如其來的搭話嚇了一怔，一時不知如何回應。「年輕人少不免去玩呀，那些。。。服裝派對甚麼的，我女兒偶爾也會穿得很奇怪。」

似乎司機憑藉其觀察假想了一系列的設定——叛逆的兒子不理父親反對，擅自參加朋友的奇怪派對，最後父親闖入派對，把人捉拿歸家。

溫刃權只好擠出苦笑回應，順便省下說謊的功夫。「兒子多大呀？」司機接續說，似乎不願讓溫有喘息的空間。

「二十了。」未及溫刃權開口，青年已搶先回應。「哈哈哈，不是挺好的？」司機聽到後莫名歡喜：「正在讀大學吧？多少年級啦？」

「三年級。」青年的視線沒有從窗外移開，看來無獨有偶地與溫一樣不愛應酬。不過與之相反，青年的目光被景觀所吸引，彷彿對於窗外的世界感到好奇。

「孩子很懂事嘛，他都讀大學啦，你就放縱一下他吧。」司機轉向溫說。

溫刃權本來對青年的回答感到驚訝，但也放下阻止他說話的衝動，因為他並沒有以舊話回答，看似青年對目前的情況已略有了解。

溫無意再被司機纏擾，莞爾而笑：「好吧，真的說不過你。」為這場鬧劇劃上句號。

司機滿面春風，為自己化解一場「家庭糾紛」而高興，餘下的時間都在獨自喜樂，吹出富有節奏感的口哨。

轉瞬間便到達水喜公館，應酬別人時的時間總是特別漫長。

溫刃權付錢後隨即下車，青年也自覺地跟上。司機臨別前更勸喻他們要父子和睦，如果他們的鬧劇屬實的話，這也可謂人間有情，然而現在只令溫回想起以往年紀尚輕，面對親戚連番「慰問」時的境況。

而眼前的水喜公館，前身大概是海禧甚麼的。溫刃權已忘記名字，只知道由某次內地集團易手重建後，便改名為水喜公館。

大堂裝修變得更富麗堂皇，會所增設不少設施，並打造成一個小花園。現時的私人屋苑喜好走這種高格調的設計，會所成為屋苑的基本設施，試圖吸引更多住戶及媲美高尚住宅。

青年也默默地觀察，似乎順利地被保安當成賓客，沒有被查詢甚麼證件。雖然他按捺不說，但顯然對住宅的指紋及虹膜出入系統感到嘖嘖稱奇，昇降機的螢幕及音樂更觸動其神經。

到達頂層後，終於迎來溫刃權的住所。

步進屋內，是與大堂截然不同的裝修風格。潔白的牆身配襯大理石地板，並有淺棕色的木製傢俱中和冰冷感，兼具休閒與簡約時尚風格。

溫刃權走到開放式廚房的櫃台，斟滿一杯水予青年。

宜家得喇掛？」青年接過水杯後說。

「嗯。」溫刃權也給自己斟了一杯水，轉身面向青年：「所以你到底係咩人？」

青年沒有回應，擅自走向深灰色的沙發坐下來，把杯上的清水都灌到口裏。片刻間，只剩下冷風隨著晚霞透過窗戶充斥屋內。

「如果你係問我叫咩名嘅話。」青年放下水杯：「我叫善海辰。」

「你呢？」善海辰反問

「你叫我權叔喇。」溫走向櫃台另一邊拿起巧克力：「你話你唔記得自己住邊，即係你失咗憶？」說罷便把零食扔向善海辰。「多謝。」善接過後說，隨即撕開包裝。

「又唔係咩都唔記得嘅……」善海辰正咀嚼巧克力：「只係唔記得住邊同埋有關屋企人嘅嘢。」善續說：「點解條街個個都講普通話？你話咩舊話即係廣東話？」

溫刃權點頭示意：「好耐之前政府已經推緊普通話教育啦...舊時啲細蚊仔已經成日講普通話。」溫回憶起年輕時於上水兼職時的回憶：「但係大家都唔係點理咁，好快已經冇乜後生講廣東話。」

溫刃權似乎頗享受與善對話時，能夠回味一下自己的過去。或許是年紀大了，就喜愛憶述自己的經歷。

不過最主要都係之後嘅語言政策。」溫突然嚴肅起來：「可能嗰陣你啱啱出世所以唔知…嗰時內地政府搞一體化，將所有方言列為舊話。強調普通話嘅重要性之餘，都打壓咗各地方言，令普通話成為唯一嘅中文語言。」

夜幕低垂，彷似在配合溫沉重的話語。

溫刃權啟動燈泡的開關，淡黃色的暖流四射於屋內。

「起公眾地方講舊話，就變到好似起天安門大叫平反六四咁。」溫走向沙發感嘆：「唉…不過過咗咁耐都慣晒喇，你都應該唔知咩係六四。」隨後身體如同話語般釋放到沙發上。

在溫刃權憶述期間，善海辰已吞咽下整條巧克力。善輕拍雙手清理殘跡，面色略沈地說：「咁我大約估到我發生咗啲咩事……宜家係幾多年份？」

溫彷彿領會善海辰的言外之意，緩緩說出：「２０４８……」

「而我嘅記憶只係去到２０１８。」善海辰一語道破。

「哈哈哈...」溫刃權竊笑幾聲，挪揄他說：「你意思係你唔係失憶，而係由過去穿梭嚟呢度...？」說罷又不禁哧哧地笑。

「我都唔知......」善自知結論荒謬，令人難以信服，但又確實不知自己為何失憶，對窗外的城市也沒有印象。思緒漸窄之下，面色不禁一沉。

溫見善海辰怏怏不樂，也收起笑聲，暗忖他既然離奇出現於樹林、說着現已罕有的舊話及身穿奇怪服裝，或許他才是受害者。隨後便陷入思考的沉默之中。

「叮噹。」正當溫刃權欲打破沉默時，門鐘卻突然響起。

未睇支持下

多謝支持

善海辰登時一怔，望向溫刃權問：「你屋企人返嚟？」溫一邊搖頭一邊起身：「我自己一個人住。」善走到在門口看不到的角度，帶點畏怯地說：「唔係咁快有人嚟查水錶呀嘛？」溫不理解亦沒有理會，徑自走向門口。

從門旁的顯示屏可見，門外站在一位身穿黑西裝，戴著太陽眼鏡的成年男人。

溫刃權把門口開至半掩，禮貌地問：「有甚麼事嗎？」

「周日在樓下會有吊船工程，為了安全請緊閉露台門和窗戶。」西裝男目無表情，但語氣溫和。

「為甚麼不用大廈的通訊系統？」溫望向顯示屏，發現沒有任何管理處的訊息。

西裝男稍作鞠躬，解釋道：「通訊系統剛好在維修，不好意思。」

「沒關係，麻煩你了。」溫面帶笑容地說，見西裝男離開便關上了門。

善海辰聽見關門聲，才躡手躡腳從角落走回沙發：「乜宜家啲看更成個FBI咁嘅……」溫刃權亦回到沙發上坐著，把電視開啟：「宜家著西裝好基本喇，不過我印象中又冇乜點見過啱啱嗰人。」

溫續說：「反正都冇頭緒，你去沖個涼先啦，我轉頭攞衫俾你。」說罷便指向最近走廊的房間。

「好啦…唔該晒。」善海辰緩緩走向廁所。

面對煩擾的困局，能有片刻的放鬆，對他來說彷如雪中送炭。他脫下了滿佈污跡的衣服，這件毫無印象的陌生衣服，卻離奇穿著在身上；本是土生土長的城市，卻不再是熟悉的居住地。以往記憶亦變得虛無縹緲，連最後的記憶也不太清楚，只隱約記得自己正在渡過大學的暑假。

縱使你渴望放鬆，但有時煩惱依然揮之不去。或許休息過後，最好的方法還是把問題解決掉吧。

善海辰沈浸於溫熱的花灑浴中，沒有再糾纏於思緒中；也沒有留意到，背後一道陌生的細小疤痕。

溫刃權則在觀看晚間新聞報道，藉此留意最近有沒有失蹤人口的案件，不過報道的都是娛樂及劇集等垃圾新聞。

溫沒有多看便伸手輕劃兩下，電視畫面亦換成網絡搜尋，顯示出關於「失蹤人口」的結果。

從溫刃權黯然失色的臉龐中，可見搜尋結果並不理想。

溫早已不是第一次以「失蹤人口」作關鍵字搜尋，如今「重遊舊地」不免勾起了一些回憶。他長嘆了一口氣，托腮的手往上揉搓臉頰，而右手再次於空中輕劃，好讓畫面回到電視內容，繼續播放他毫無興趣的新聞，自己則繼續把臉沈沒於手掌之中。

「我搞掂啦！」一聲呼喊把溫刃權喚醒過來，他因此才記起自己還沒有替善海辰拿衣服。於是急忙走進房間翻找衣櫃，房間周圍貼滿不少電玩海報，而且溫找出來的衣服，不論風格或款式亦與其格格不入，似乎這並不是他的房間。

溫刃權走到廁所門外，輕叩門口兩聲，便開出一條隙縫把衣服伸進去。「可能會有啲細，你睇下啱唔啱著。」溫善意提醒，善海辰憶起初見面時的情況，輕聲笑道：「你啲衫我都會緊？」溫不知是沒理會還是聽不到，沒有回應便回到大廳。

片刻後，善海辰穿著頗緊身的圓領衫走到大廳，並用毛巾搭在半濕的頭髮上輕刷。

「哇，啲衫係你後生嗰陣㗎？」善海辰看著自己的上身吐糟，其緊身程度彷如足球員有時所穿的球衣。

溫看見其胸膛上有兩座小山丘若隱若現，不禁偷笑地說：「我提咗你㗎啦⋯哈哈⋯」

「都唔知你係咪特登。」善海辰帶著鄙視的眼神走向廚房：「有冇啲咩野食呀？有啲肚餓。」語畢便征自打開雪櫃，對雪櫃內新奇的包裝不禁拿上手仔細研究。

「我都有啲肚餓，你想食咩，我睇下整唔整到俾你食。」溫刃權撫摸咕咕作響的肚子，緩步走向廚房。

「呢包咩嚟？」善海辰拿起其中一包問道，包裝份量比起一般即食麵大約兩倍，鮮紅色的底色上印有「入后二丁」字樣。

溫刃權走到雪櫃前，拿起另一包包裝後說：「你嗰包係沙嗲牛麵嚟。」隨後接過善手上的即食麵並走向廚房的角落，把麵和醬汁分別放到一座圓桶型裝置內，包裝內甚至有一包牛肉，被溫放到醬汁的那一格中。

善海辰關上雪櫃，疑惑地問：「你唔係諗住用電飯煲煮公仔麵呀？」

此話引起了溫刃權的一道淺笑，溫關上裝置的蓋子並啟動開關：「呢部唔係電飯煲嚟。」溫把手搭在裝置上續說：「呢部叫自動煮食機，宜家唔使自己落手落腳煮㗎喇。嗰啲楊洲炒飯呀、乾炒牛河都係一包包買返嚟再扔入去，方便得嚟分分鐘好食過自己整。」

善故作驚嘆的樣子，走到煮食機前觀察：「高科技真係唔同啲…我就覺得有時落手落腳先有趣。」

煮食機內部主要分為兩格，一格負責粥粉麵飯等，另一格就是烹調餸菜。外圍更劃分成不同小格盛載調味料，透過預設程式設定溫度、時間及調味料份量，每樣工序都經過程式準確控制，難怪溫會誇讚比人手更美味。

不消十五分鐘，溫刃權就從廚房拿出一碗沙嗲牛肉麵及咖喱牛腩飯，效率好比茶餐廳。

香味撲鼻而來，善海辰急不及待就開動起來，也不等溫刃權就位。因沙嗲汁而更添濃郁的湯底、爽滑彈牙的麵條、嫩而不韌的牛肉，難以想像這是超市隨手可得的即食包裝。味道更喚起了善以往午飯時，跟朋友到茶餐廳吃的沙嗲牛肉麵，也不禁想起那些朋友們，現在會是怎樣？說不定已是腦滿腸肥的大叔，百無聊賴地過活。

「做咩笑笑口咁？」溫刃權拿著兩枝汽水走到沙發：「請你飲嘅。」溫把兩枝藍色汽水放到桌上，其商標乍看之下像是某外國牌子，但細節又有些微差別。

「冇，諗起以前啲野啫。」善海辰抬頭續說：「哇，枝野藍到化學藥水咁。」

溫刃權淺嚐一口後說：「可樂嚟㗎，都出咗好耐，你飲唔飲？」說罷把可樂遞到善海辰面前。

善把汽水推回，拒絕了溫的好意：「唔洗喇，我飲開嗰啲可樂係黑色，個包裝就紅色。」

「宜家都少見嗰隻牌子。」溫刃權凝望天花板回想：「睇下遲啲買唔買到俾你啦，我都好耐冇飲過。」

隨後二人就自顧自地享受晚餐，片刻之間已各自清理好碗碟上的食物。

電視正播放著世界盃外圍賽的新聞，皇國國家隊以0-3大敗日本國家隊，畫面可見被訪問的皇國球迷十分不滿，對皇國於這場「皇日大戰」中毫無招架之力感到憤怒。

善海辰本來目無表情地看著新聞，卻突然恍然大悟：「呢隊皇國足球隊..係咪即係好似新港咁？」

「係啊，同新港一樣改咗名。」溫刃權領會善的用意回應。

忽地，善海辰大笑起來：「哈哈哈…厲害了我的國。」溫刃權深感疑惑：「做咩呀？你係日本隊死忠？」善仍然按捺不住竊笑，解釋道：「唔係…笑下蝗國啲足球啫。」

「咁又唔使嘅。」溫刃權語氣半帶認真：「人地啲足球又真係做得好過新港，都值得我地欣賞下。」似乎溫也是個關心本地足球之人，願意理性探討提升足球水平之道。

「欣賞完都冇用㗎喎。」善海辰反駁道：「欣賞完人哋，本地足球水平都唔會提升，都唔會多咗人關注。最重要都係個政府推動先可以進步，前提仲要係投放資源起啱嘅地方先，如果唔係好似個鳳凰計劃咁就多舊魚。」

溫刃權心裏甚覺詫異，意料不到眼前總是嘻皮笑臉的少年，能說出有頗有道理之言。溫思量一番後說：「政府係要帶頭，但係我地都可以學下人地咁落力支持。」

「係支持就撐本地波啦，啲人見大陸足球發展多咗，就起勢咁撐又打晒飛機又盛。見其他人笑又話咩玻璃心、港人不思進取令本地足球退步。佢哋又唔諗下自己究竟係支持緊本地波定係大陸波，唔通欣賞完人地就係為本地出力咩。」

善續說：「我又唔信佢地每次都入場睇波喇，成日話人不思進取，佢哋又有幾進取？」

善海辰愈說愈激動，幾乎氣得面紅耳赤。

「唉，不過算喇，都唔關你事。最衰都係嗰啲連原則都冇乜嘅人。」善意識到自己室怒市色，開始冷靜下來。

溫刃權莞爾而笑，試圖緩和氣氛：「睇落你真係幾鍾意足球喎。」

「都係㗎，成日都會睇，得閒又會落場踢下。」善海辰毫不掩飾自己的興趣：「不過有時要約齊人踢都唔係咁易……」

「大獲！」善海辰突然大叫，中斷了自己的話語。

「吓，做咩事？」溫刃權登時一怔，連忙詢問。

善海辰焦急地回應：「2018世界盃最後點呀？」

。。。

溫頓時啞口無言，只剩下一臉無奈。

「你指18年世界盃邊隊贏咗？」溫刃權輕笑一聲後說：「使唔使咁激動呀？買咗好多？」

善海辰搖頭示意：「唔係…我睇波不賭波嘅。」及後又轉回焦急的樣子：「哎呀，你快啲同我講啦，我想知C朗定美斯拎冠軍呀。」

善海辰一連說出幾個二十一世紀初的字眼，確實觸動了溫刃權的神經。

「等我一陣啦，咁耐邊記得。」溫刃權拿出手機搜尋，微笑道：「都好耐冇聽人講呢兩個名。」話畢便輸入關鍵字搜尋。

搜尋結果顯示2018年世界盃得主為法國。

溫刃權似乎想起深遠的記憶，若有所思地說：「嗰年冠軍係法國…我記得決賽應該係對克羅地亞，嗰屆麥巴比仲大放異彩，攞完世界盃就俾人叫新球王。」溫繼續查看相關資料以確認自己的記憶。

「唉。」善海辰大失所望，身體再次倚靠著沙發：「對嗰個包皮冇興趣。」

「如果你係美斯Fans就真係唔好彩，阿根廷就係俾法國十六強踢出局。」溫刃權看著手機說。

善海辰亦再受打擊，誇張地抱頭嘆氣，霎時間吐不出任何話語。

轉瞬間，善仿似振作起來，或是尋找著最後的希望：「咁之後嗰屆世界盃呢？」

溫刃權隨即搜尋相關資料，不過卻沒有即時回應善海辰，反而掩口而笑。引得善如坐針氈，按捺不住催促：「笑咩啫，快啲講喇。」

「有返啲神秘感好啲。」溫出乎意料地收回手機，拒絕回答善的問題。

「咩神秘感呀，唔好喺度吊我引啦。」善心急如焚地追問。

「講咗咪冇驚喜囉，要自己由頭睇到尾先精彩。」

「仲邊有得睇呀，你快快手講俾我聽仲好啦。」

「咩年代呀，上網咪有得睇，我得閒搵俾你。」

「唉，無端端又咁婆媽㗎你。」

「廢事劇透死全家呀嘛，仲要係美斯最後一屆。」

二人就這樣談笑到深夜，聊著足球、生活、電影等不同的話題。氣氛一片和美，大家都忘卻那些謎團，只顧追憶那遙遠的過去，享受踏實的現在。昨日仍是陌生的二人，剎那間彷彿出現一對父子的感覺，對溫刃權來說，是久違的感覺。

剛剛仍是口若懸河的善海辰，片刻間已經敵不過困倦睡著了。溫刃權把碗碟清理好後，便把善抱入那間電玩風格的房間。

「話唔定佢真係來自2018……」溫刃權口中唸唸有詞，目光先是環顧房間內的物件，然後定在熟睡中的善海辰。

忽地，溫伸手摸向他的額角。眼眶之中夾雜了不同思緒，口裏欲語還休，但最後只輕嘆一聲後便返回睡房。

幾好吖寫得

多謝支持先
但係個post咁舊你都睇到既
有興趣繼續睇可以過新post支持下

赤柱加油